### Section 1 알고리즘

-	알고리즘 : 입력을 출력으로 변환하는 일련의 계산 과정
-	Correct 타당하다 : 모든 입력에 대해 올바른 출력

#### Section 1-1. 어떤 문제를 알고리즘으로 푸는가

-	흥미로운 문제의 특징 2가지
	-	후보해는 많지만 문제의 해가 아니다. 혹은 최상의 해를 찾는다.
	-	실용적인 응용 예가 존재한다.

#### Section 1-2. 자료구조

#### Section 1-3. 기법

-	알고리즘을 스스로 개발하고 그것이 타당한 해를 제시하는지를 증명하며, 효율성을 이해

#### Section 1-4. 어려운 문제들

-	NP-완비 문제
	-	최적해를 찾는 효율적인 알고리즘이 발견되지 않았지만, 그런 알고리즘이 존재할 수 없음이 증명되지도 않았다.
	-	그 문제들 중 단 한문제라도 효율적 알고리즘이 존재하면 다른 모든 문제에 대한 효율적 알고리즘도 존재한다
	-	일부 문제가 이미 풀린 문제와 유사하다

#### Section 1-5. 병렬성

-	멀티 코어 컴퓨터의 성능을 최대로 뽑으려면 병렬성을 고려해야 한다.
-	멀티쓰레드 알고리즘

#### Section 1-6. Exercise

1.	정렬 또는 블록 덮개 찾기 계산 문제 중 하나를 골라 이런 문제가 발생하는 현실의 예를 제시하라
2.	현실에서 속도 외에 효율성을 평가할 만한 다른 척도는?
3.	자료구조 중 하나의 장점과 한계 서술
4.	최단 경로 문제와 순회 판매원 문제는 어떻게 비슷한가
5.	현실의 문제 중 최적해만 의미가 있는 문제를 제시, 근접한 해를 구해도 충분한 문제를 제시

### Section 2 기술로서의 알고리즘

-	시간과 메모리의 제약

#### Section 2-1. 효율성

-	동일한 문제를 해결하기 위한 알고리즘이 효율성 면에서 극적으로 다를 수 있다.

#### Section 2-2. 알고리즘과 다른 기술들

-	하드웨어처럼 알고리즘도 하나의 기술
-	전체 시스템의 성능은 빠른 하드웨어뿐만 아니라 얼마나 효율적인 알고리즘을 선택하느냐에 따라서도 결정된다.

#### Section 2-3. Exercise

1.	응용 프로그램 수준에서 알고리즘이 필요한 프로그램의 예를 들어라. 그리고 이용된 알고리즘의 기능에 대해 논하라.
2.	동일한 기계에서 삽입 정렬과 병합 정렬의 구현 결과를 비교한다고 가정하자. n개의 입력에 대해 삽입 정렬은 $8*n^2$번, 병합정렬은 $64*n*log(n)$번 계산하고 종료한다. n이 얼마일 때 삽입 정렬이 병합 정렬보다 빠를까
3.	동일한 기계에서 수행시간이 $100*n^2$인 알고리즘이 수행시간이 $2^n$인 알고리즘보다 빨라지는 n의 최솟값은 얼마인가

### Section 3 Exercise

1.
